<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>t4kiblog</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://t4ki-blog.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://t4ki-blog.github.io/</id><updated>2022-01-17T00:00:00+09:00</updated><subtitle>Journey to be Special</subtitle><entry><title>自己紹介</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/0self-introduction.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-16T12:00:00+09:00</published><updated>2022-01-16T12:00:00+09:00</updated><author><name>t4ki</name></author><id>tag:t4ki-blog.github.io,2022-01-16:/0self-introduction.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="愛犬" src="assets/images/papi-the-pet-dog.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(勉強ばかりだと疲れるので、愛犬の画像をどうぞ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。当ブログ管理人のt4kiと申します。
皆さんと私の人生を共 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="愛犬" src="assets/images/papi-the-pet-dog.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(勉強ばかりだと疲れるので、愛犬の画像をどうぞ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。当ブログ管理人のt4kiと申します。
皆さんと私の人生を共有し、お役に立てれば、そして皆様から刺激を受けることができればと思いこのブログを開設いたしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;簡単にですが、私の自己紹介をさせていただければと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在は社会人1年目の若造として、外資系コンサルティング会社のミドルオフィスに勤務しております。
我ながらユニークな働き方をしていると自覚がありますので、もし働き方が気になる方がいらっしゃれば&lt;a href="https://t4ki-blog.github.io/0workenv.html"&gt;こちらの記事&lt;/a&gt;もご覧いただけると嬉しいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生まれ育ちは日本で、英語にはいつも苦労しております。（笑）
地方国立大学卒で、4年時に1年間オーストラリアに留学し会計学を学んでいました。
この留学で現地の人から触発され、帰国後に&lt;strong&gt;USCPA（米国公認会計士）試験&lt;/strong&gt;を受験、合格し、現在は&lt;strong&gt;CFA（Chartered Financial Analyst: 米国証券アナリスト）&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;MBA留学の準備&lt;/strong&gt;に目下励んでおります。
ただ、CFAの受験日が延期になったり、MBAではなく別の専攻でMasterを取ることも考えていたりと、なかなか計画通りには進んでおりません。
今はCFAの1科目がきっかけで、統計学が気になっています。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USCPAこそ合格できたものの、CFA、MBA共にまだまだ道半ばの人生です。
成功も失敗も皆様に共有させていただき、等身大の私の姿をお伝えしていく所存です。
私の足跡が皆様の参考に少しでもなれば、ブログ冥利に尽きるというものです。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後までお読みいただきありがとうございます。
これからも末長くお付き合いいただければ嬉しいです。
よろしくお願いいたします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t4ki&lt;/p&gt;</content><category term="uncategorized"></category></entry><entry><title>激務じゃない外資系コンサルでの働き方！外資系企業ミドル・バックオフィスで働くってどんな感じ？</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/0workenv.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-16T12:00:00+09:00</published><updated>2022-01-16T12:00:00+09:00</updated><author><name>t4ki</name></author><id>tag:t4ki-blog.github.io,2022-01-16:/0workenv.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="ひどく目つきの悪い愛犬" src="assets/images/papi-with-nasty-look.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ひどく目つきの悪い愛犬)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（追記）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本編の前に、、最近はコロナの影響で在宅勤務が世間一般で奨励されていると思います …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="ひどく目つきの悪い愛犬" src="assets/images/papi-with-nasty-look.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ひどく目つきの悪い愛犬)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（追記）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本編の前に、、最近はコロナの影響で在宅勤務が世間一般で奨励されていると思います。私の場合は平時から在宅をしていることが多かったのですが、&lt;strong&gt;”家で働くことができる”&lt;/strong&gt;のと&lt;strong&gt;”家でしか働いちゃいけない”&lt;/strong&gt;のは大きな違いですね。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は大学まで地方で、就職を機に上京したので、会社以外のリアルな人間関係をあまり持っていません。そのため一日中家で一人でいると、なんとなく孤独感や寂しさを感じる時があります。ですが、そういう時に私を救ってくれるのは&lt;strong&gt;気軽に電話できる友人&lt;/strong&gt;です。これから在宅を始める方、すでに始めている方には、ぜひ&lt;strong&gt;”気軽に電話できる友人”&lt;/strong&gt;を作り、その友人を大事にすることをとてもおすすめします。なんだか友達とわざわざ電話するなんて少し気恥ずかしい気がするかもしれませんが、人と会話することは間違いなく心の安定に必要な要素です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぜひこれを機に友達や（便乗して）気になっている人に電話してみない？と声をかけてみてはいかがでしょうか。&lt;strong&gt;心を晴れやかにする何かが待っているかもしれません笑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長くなりましたが、これからが本編です！
体調には気をつけてお過ごしください。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。今回は私が現在勤めている&lt;strong&gt;職場環境&lt;/strong&gt;についてご紹介できればと思います。
私が大学生だった頃、外資系コンサルといえば所謂戦略コンサルかITコンサルで、なんとなくかっこよくて高給取りだけど、&lt;u&gt;激務かつ離職率が非常に高い&lt;/u&gt;というイメージがありました。
しかしながら実際に就活をしてみると、求人こそ少ないものの外資系企業でミドル・バックオフィス（お客さんの前に出ないお仕事）で働くという選択肢があることを知りました。
（ミドル・バックオフィスという言い回しは金融機関で使われることの多い表現なので、コンサルティング会社で使うのは正確無比ではないかもしれませんがそこはご勘弁ください。。）
自画自賛になるますが、我ながら非常に働きやすく、かつ個人を尊重する文化があると感じているので、ぜひ皆さんにも&lt;strong&gt;就職活動・転職活動の際にミドル・バックオフィスで働くという選択肢を考慮してみてほしいです。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;フロント・ミドル・バックオフィスってなに？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;そもそもこの表現は金融機関において一般的に使われている表現です。本来金融機関においては以下の要素を表します。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;顧客と市場を相手に稼ぐ営業部門「フロントオフィス」、営業が売買した商品の記録などを行う事務部門「バックオフィス」、そして両者の間に位置しているのが「ミドルオフィス」です。ミドルオフィスとは、その名のとおりフロントオフィスとバックオフィスをつなぐ役割を担っている部門です。
&lt;a href="https://www.antelope.co.jp/navigation/finance/middleoffice/"&gt;アンテロープキャリアコンサルティング&lt;/a&gt;より引用&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本稿では顧客と直接接触する機会がある営業部門や顧客先に常駐するデリバリー部門を「フロントオフィス」、売上の記録や本社機能をもつ事務部門を「バックオフィス」、そしてその両者の性質をもつ部門を「ミドルオフィス」とします。
ミドルオフィスの具体例としては、セールスサポート（営業活動のサポートを行う部門）やプロジェクト管理（実際にデリバリーが計画通り行われているか進捗を確認する部門）などが挙げられます。
私が所属してる部署はミドルオフィスに該当します。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;今の職場環境について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;では早速、実際に私の職場について簡単にご紹介させていただければと思います。但し書きとして、企業名やより詳細な情報についてはお伝えできないことがございますので、その点ご容赦ください。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;企業風土・部門文化&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;企業風土としては、外資系らしく&lt;strong&gt;&lt;u&gt;風通しの良さ&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;を非常に感じます。若手の意見でも尊重され、上層部もそれに耳を傾けるだけの余裕があるととても感じます。
部門文化は、&lt;strong&gt;&lt;u&gt;個人を尊重する価値観が強い&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;というのが特徴です。後述しますが、働き方は基本的に少人数もしくは個人で働き、必要に応じてサポートを得られるという環境です。プライベートを重視する方が多く、個々人の事情を汲み取りながら案件へのアサインを決めてくれる寛容さがあります。
飲み会一つとっても、飲み会の設定はあるものの出席は希望者のみで、参加できない理由は問われません。プライベートの都合を優先しての欠席であっても、案件状況で参加できないという場合であっても、何も問われません笑 お酌をしたり、アルコールを強要されることも一切ありません。
なぜこんなに飲み会の話をするかというと、&lt;u&gt;私が就活の際に重視していた項目&lt;/u&gt;だからです。
私はアルコールに弱いため、飲み会が頻繁にあったり強要に近いことがある文化が苦手です。そのため、飲み会のよくない評判をきく日本企業は新卒での就職先として選択肢に入っていませんでした。
&lt;u&gt;（もちろん考慮してくれる日本企業はたくさんありますが、部門により文化が違いすぎるため、会社採用の多い日本企業は私にとって少しリスキーでした。）&lt;/u&gt;
一方で、現在働いている会社は部門採用だったので、事前に配属が決まっており配属先の風土を知ることができたのは非常に大きいです。現在はその環境に甘んじて、飲み会に参加してもソフトドリンクだけ飲んでいます笑
もちろん、外資系でも企業・部門によって文化が違うのはいうまでもありません。加えてまだ社会人1年目であることから、働き方の経験値が少ないこともその通りです。
ただ私が就活をしてきたなかでは、外資系の方が&lt;strong&gt;&lt;u&gt;同調圧力の少ない&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;&lt;u&gt;個人を尊重している文化が根付いている&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;のではないかと感じました。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;業務内容&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一定の金額基準を超えた大規模案件のバリュエーション（価値算定）をしています。
弊社はアメリカに上場しているため、バリュエーションの際にUSGAAPの知識を求められます。加えて税務・法務の基礎的な知識が要求され、海外オフィスとの連携は日常茶飯事です。
この記事を執筆している時点で、もう社会人1年目の終わりは見えてきていますが、業務の広さ・深さにはまだまだ慣れていないというのが実情です。当たり前かもしれませんが、社会人で活躍されている方は本当にすごいと、社会人になってわかりました笑
余談ですが、日本に支社を持つ外資系はローカライズが進みすぎていて、国内の案件ばかり担当したり、英語を一切使わないという環境は珍しくありません。
ですので、&lt;u&gt;外資系イコール英語が使える環境と考えるのはいささか危険&lt;/u&gt;かもしれません。。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;給与・待遇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;給与について、大学卒での入社で、外資系金融機関には劣りますが、コンサルティング企業の中では比較的高い方だと思います。事実、入社時点での給与は弊社の&lt;u&gt;フロントオフィスより高い&lt;/u&gt;です。
一方で、給与の伸び率はフロントの方が高く、一般的に30代前半までに逆転するようです。
他の待遇面（福利厚生等）ですが、これはやはり外資系というべきかそこまで厚遇とは言えないと思います。日系企業で働く友人から社宅の話を聞くと羨ましいなーと思うばかりです笑
あるあるなのかもしれませんが、&lt;strong&gt;お金を使う方向での福利厚生&lt;/strong&gt;（例えばホテル会員プログラムや航空会社のステータス優遇措置）が充実している一方、&lt;strong&gt;お金を節約する福利厚生&lt;/strong&gt;（社宅・家賃補助やその他各種手当）はもう一声欲しいというのが私の印象です笑&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;働き方(在宅・フレックス)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;まず働き方が従業員に任せられているので、成果を残せばあとは自由にやっていいという文化です。在宅勤務OK・フルフレックスなので、&lt;strong&gt;インターネットさえあれば本当に働く場所を選びません。&lt;/strong&gt;
加えて案件ベースで仕事しているため、案件と案件の間の期間や案件の閑散期は本当に仕事がなく、空き時間に仕事と関係ないことをしているという人の話もちらほら。。
その一方で、繁忙期（複数の案件が同時に走っている時など）はそれなりに忙しく感じる時がありますが、入社してからの&lt;strong&gt;月平均残業時間は10時間未満&lt;/strong&gt;です。
就業時間管理はどうしてるのという質問をよく受けるのですが、これは完全自己申告制になっています。なので、理論上は残業代をたくさん請求するということもできなくはないのかもしれません笑
しかし、必要以上に残業しているとその人の能力が不足していると受け取られるため、結果として昇進に影響が出ると言われています。
何れにしても、&lt;u&gt;性善説の上に成り立っているシステム&lt;/u&gt;だと思います。。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;入社に至る経緯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;そもそも就職を考えるにあたり、&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;u&gt;自分の目指す将来像と現状もてるスキルとの整合性・相性&lt;/u&gt;（自分の夢の実現に繋がっているか、USCPAで学んだスキルを活かせるか）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;u&gt;ワークライフバランス&lt;/u&gt;（飲み会を含め、プライベートを尊重してもらえる文化か）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;u&gt;待遇&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;の3つの観点を優先順に、スクリーニングをしていました。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1について、別投稿でも書きましたが、もともと私は&lt;u&gt;投資業務に携わりたい&lt;/u&gt;という希望がありました。
ただ現実として私の持つ学歴では、トップティアの外資系金融機関では全て足切りされてしまいました。
そこで、遠回りでもいいから一度別の企業に就職し、社会人経験を身につけたのち再挑戦しようという考えに至りました。
加えて、せっかくUSCPAを学習したので、その知識を生かしたいという気持ちも勿論ありました。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2について、私はどちらかというと集団で何かするのが好きではなく、個人の裁量が大きい場所で働きたいという気持ちが強くありました。
インターンでお世話になった国内の金融機関・商社では、同期のつながりを熱くアピールする若手社員のかたにことごとくあたり、内心げんなりしてしまったことを今でも覚えています。
偶然私がそういう方とお会いしただけかもしれませんが、あの経験を得て外資系への気持ちが強くなったのは事実です。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3について、やっぱり働く上で待遇も全く無視できるものではありません笑
すこぶる傲慢かもしれませんが、自分なりに学生時代努力した自負があったので、&lt;u&gt;魅力的でない待遇を提示されると自分の積み上げたものを値踏みされている感覚になりました。&lt;/u&gt;
これも賛否両論かもしれませんが、お給料はある程度自分の価値を反映したものだと自分は考えています。
なので、お金が欲しかったという気持ちがある一方で、&lt;u&gt;自分の努力をきちんと数値化して価値を認めてくれる会社を探していた&lt;/u&gt;のかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;まとめ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;こうやって書いてみると、なんと自分は難儀な人間なんだろうとつくづく思います笑
ですが、それなりに自分の信念を曲げずにきているのかもしれないと改めて再確認できました。
ぜひ皆さんの人生経験を&lt;a href="https://twitter.com/t4ki_cpa"&gt;ツイッター&lt;/a&gt;で教えていただけると嬉しいです。この記事がみなさんの参考になれば幸いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t4ki&lt;/p&gt;</content><category term="uncategorized"></category></entry><entry><title>USCPAの難易度・勉強時間は？学生が1年独学で合格した体験をもとに</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/1cpa-difficulty.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-16T12:00:00+09:00</published><updated>2022-01-16T12:00:00+09:00</updated><author><name>t4ki</name></author><id>tag:t4ki-blog.github.io,2022-01-16:/1cpa-difficulty.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="勉強のお供をしてくれた愛犬" src="assets/images/papi-with-study.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（勉強のお供をしてくれた愛犬）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。本日はUSCPAの難易度を学習時間・英語力の観点からお話しさせていただこ …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="勉強のお供をしてくれた愛犬" src="assets/images/papi-with-study.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（勉強のお供をしてくれた愛犬）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。本日はUSCPAの難易度を学習時間・英語力の観点からお話しさせていただこうと思います。
結論から言うと、&lt;strong&gt;USCPAは必要な時間と努力を惜しまなければ、誰でも合格できる試験&lt;/strong&gt;だと感じています。
しかしながら、継続して学習時間を捻出できないと、予期せず長期戦にもつれ込んでしまう厄介な試験とも言えます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;実体験に基づく勉強時間は…&lt;/strong&gt;
私は科目ごとに学習時間が異なりますが、トータルで&lt;strong&gt;1100時間&lt;/strong&gt;ほどかかりました。
一般的には&lt;strong&gt;&lt;u&gt;1000時間程度&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;の学習が必要とされているため、人より少し時間がかかっている方だと思います。
詳しく科目ごとに検証していきたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;FAR（財務会計）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;こちらの科目は特に時間がかかり、体感ですが&lt;strong&gt;350時間&lt;/strong&gt;ほどかかったと思います。
理由としては、&lt;u&gt;①短期集中で取り組まずダラダラと勉強してしまったため&lt;/u&gt;と、&lt;u&gt;②会計基準の違いに深く入り込みすぎた&lt;/u&gt;と言うことが挙げられると思います。
学習を始めた最初の科目ということもあり、初期の頃はやる気が持続していたものの、その圧倒的な分量を前に学習が身につかないという時期がありました。
惰性で勉強を進めた結果、余計な時間を消費してしまったと思います。
モチベーション管理は今も悩み続けているところですので、もしオススメのやる気維持の秘訣があれば、ぜひコメントで教えていただけると嬉しいです。
次に、これは特に私特有の問題という気がしますが、IFRS, USGAAP, JGAAP全てを半端に学んでいたため、試験範囲でないところの会計基準の差異一つ一つに無駄な時間を割いてしまったと思います。
例えば学習を始めた頃は、全ての勘定科目をUSGAAPとJGAAPで名前を合わせようとしていたことがありました。
全く無駄だったとは思いませんが、効率的に勉強を進めていくならば、試験の対象範囲内での学習に努めた方が無難だと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;BEC（経営・IT）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;BECは管理会計の知識や、一般的なビジネス知識を問う問題が多く、&lt;strong&gt;200時間&lt;/strong&gt;もかからなかったと思います。
内容面では、特に簿記2級を学習された方であれば、工業簿記の知識が特に生きる科目と言えます。
加えてITの知識が後半に問われますが、新聞の経済欄に出てくる程度の内容が多く、専門的な知識が問われることはありません。
試験形式について、BECには記述式の問題が入りますが、こちらについても特段の困難はなく、TBSやMC問題の知識を用いれば必要十分の解答が導き出せると思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;AUD（監査論）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;私が唯一2回受験した科目ですが、最初の受験に200時間、再試験の対策に50時間ほど合計で&lt;strong&gt;250時間&lt;/strong&gt;程度必要だったと思います。
1回目は明らかにインプット不足で、73点で不合格になりました。
ただ、1回目の試験で苦手な分野がわかったため、2回目の試験準備は非常に効率よく終わらせることができたと思います。
結論としては300時間ほどかけて勉強すれば、時間こそ多くかかるものの、1回目の受験で合格できたのでは、と今になって思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;REG（ビジネス法・税法）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;こちらは&lt;strong&gt;350時間&lt;/strong&gt;ほどかかったと思います。
私が受験したタイミングの1月前になんと試験範囲改訂がありました（トランプ税制が試験範囲に反映されたタイミングです）。
私が利用していた予備校のテキストもそれに伴い変更されたのですが、教科書の改訂が間に合わず、即席のビデオ講義と補足プリントでの対応になりました。
この対応に予想以上に時間がかかり、結果として300時間も消費してしまいました。。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;英語力はどこまで必要か&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;体感ですが、高校レベルの英語（TOEICだと600点程度）の知識があれば対応できるのではないかと思います。内容が専門的であることから、単語の意味さえ理解できれば文章の問うている内容が推測できてしまうからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、会計や法律を英語で学んだことがない方（私もそうでしたが）は、専門性の高い単語を覚えることが必要になると思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですので、学習初期の英語力こそあまり問われないものの、単語学習の努力が続けられることが、合格に必要な”英語力”なのではないかと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;まとめ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1年というのは短い様で長いものです。
1年もかけて試験に取り組もうとすると、試験範囲が変更されるというのもよくあることです。
私の場合は税法改定に影響を受けましたが、FARだとIFRS/USGAAPのコンバージョンによる試験範囲変更が予想されます。
頑張って勉強した範囲が、試験範囲改定で灰燼に帰するとそれはもうモチベーションに多大な影響があります笑
ただ、それを乗り越えて得られる資格は、苦労の甲斐のある素晴らしいものです。
皆様もぜひ挑戦してみてください。
この記事が挑戦の後押しになれれば嬉しいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t4ki&lt;/p&gt;</content><category term="cpa"></category></entry><entry><title>USCPAの受験費用・オススメの塾は？大学生が1年独学で合格した体験をもとに</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/1cpa-prepcost-school.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-16T12:00:00+09:00</published><updated>2022-01-16T12:00:00+09:00</updated><author><name>t4ki</name></author><id>tag:t4ki-blog.github.io,2022-01-16:/1cpa-prepcost-school.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="あっかんべーをする愛犬" src="assets/images/papi-stick-out-tongue.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（あっかんべーをする愛犬）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。今回は実際にUSCPAにかかった&lt;strong&gt;受験費用&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;オススメの塾&lt;/strong&gt;、そして&lt;strong&gt;勉強時間&lt;/strong&gt;について …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="あっかんべーをする愛犬" src="assets/images/papi-stick-out-tongue.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（あっかんべーをする愛犬）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。今回は実際にUSCPAにかかった&lt;strong&gt;受験費用&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;オススメの塾&lt;/strong&gt;、そして&lt;strong&gt;勉強時間&lt;/strong&gt;についてご紹介させていただきます。
実際にUSCPAの学習を始める際に気になるには、そもそも全科目合格するまでにいくらかかるのか、そもそもどんな教材を使うべきなのか、どれくらいの学習時間が必要なのかということではないでしょうか。
この記事では、以上の3点についてご紹介できればと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;i)受験費用&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;受験費用は大まかに&lt;strong&gt;受験準備費用&lt;/strong&gt;と&lt;strong&gt;予備校代&lt;/strong&gt;に分類できます。詳細を見ていきましょう。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;受験準備費用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;まず、こちらでは試験受験費用と受験要件を充足しているかの確認に使われる学歴評価の費用の2つの費用が発生します。
試験受験費用は&lt;strong&gt;①出願手数料&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;②試験料&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;③日本会場手数料&lt;/strong&gt;があります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;①出願手数料&lt;/strong&gt;は、初回出願時と再出願時（科目不合格になった際）に発生します。
出願する州によって変動がありますが、初回出願時は科目数に関係なく&lt;u&gt;&lt;strong&gt;＄200&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;ほど、再出願時には＄100ほどかかります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;②試験料&lt;/strong&gt;は、科目あたりにかかる費用で、1科目あたり&lt;u&gt;&lt;strong&gt;＄200&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;ほどかかります。
高い。。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;③日本会場手数料&lt;/strong&gt;は日本で受験する場合にかかる費用で、1科目あたり&lt;u&gt;&lt;strong&gt;＄350&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;ほどです。
これも高いですね。。
学歴評価では、&lt;strong&gt;手数料(＄100~225)&lt;/strong&gt;とトランスクリプト発行費用(大学によりますが、アビタスで不足単位を取得すると＄15程度)がかかります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ですので、&lt;strong&gt;全科目一発合格する前提&lt;/strong&gt;で計算すると、受験準備費用としては&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①＄200+②＄800+③＄1,400+＄225+＄15=&lt;strong&gt;＄2,640&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ほどかかります。
私の場合は1科目再受験したので、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①＄200+＄100+②＄800+＄200+③＄1,400+＄350+＄225+＄15=&lt;strong&gt;＄3,290&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;かかった計算になります。1科目の金銭的な重みがよくわかりますね。。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;予備校代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;私はアビタスの通信教育コースの学生割引適用を行いました。グアム州への出願だったのですが6科目出願要件に足りない科目があったため、アビタスで追加で取得しています。
なお不足科目については、申し込み時に確認できるのでご安心ください。私の場合の明細は以下の通りです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;①入学金：&lt;strong&gt;&lt;u&gt;￥10,000&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;②USCPA取得プログラム：&lt;strong&gt;&lt;u&gt;￥492,500&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;英文会計入門 通信コース&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米国公認会計士 販売セット&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;単位認定試験料(6科目)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;③学生割引：&lt;strong&gt;&lt;u&gt;-￥30,000&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合計 472,500円&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですので、私の場合は
＄3,290 (￥350,000ほど)+￥472,500 = &lt;strong&gt;￥822,500&lt;/strong&gt;
かかりました。
これに交通費や宿泊費、その他の雑費等を加味する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ii)オススメの塾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;私は&lt;strong&gt;アビタス(Abitus)&lt;/strong&gt;という予備校を使いました。
個人的には、USCPAの教材最大手で評判も非常に良いことから、他の選択肢は考えませんでした。
私がアビタスを選んだ理由は3つあります。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;教材の完成度の高さ・更新頻度の高さ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;まず何よりも教材の完成度が高いと感じました。
USCPAは非常に広範な知識を問う試験ですので、一様に試験範囲全てをカバーするのは現実的でありませんし非効率的です。
ここの教材は、&lt;u&gt;出題頻度の高い論点を重点的に学習し、そうでない論点は軽く触れる程度&lt;/u&gt;の扱いになっています。
それでいて、ここの教材で学習が完結するほど試験範囲を網羅しています。
（たまに、他社教材との併用をオススメしている方がいますが、表現の違いや学習内容の重複が出てしまうため、個人的にはオススメしていません。）
&lt;strong&gt;実際私がUSCPAの学習で使った教材はアビタスの教材だけでした。&lt;/strong&gt;
さらにとっつきにくい英語での試験を、日本語で解説してくれている点も非常に魅力的です。
留学中に私は会計を学んでいたのですが、専門的な内容を英語で学ぶ苦労は掛け替えのない経験である一方、&lt;strong&gt;&lt;u&gt;効率的な学習を求めるのであれば日本語教材がベター&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;であると実感しました。
加えて、試験範囲の更新にすぐ対応している点も魅力的でした。
USGAAPとIFRSのコンバージョンが進んでいる昨今、試験内容が変更されることは珍しくありません。
しかしながら、そのような試験範囲更新があった際には、すぐに対応プリントが配布され追って新テキストが発行されます。
対応プリントはオンラインですぐに公開されるため、新テキスト発行が間に合わない場合でも学習を進めることができます。
加えて申し込みから一定期間における新テキスト発行は、&lt;u&gt;&lt;strong&gt;無料で配布を受けることができます。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;講師の評判が良いこと&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;私は通信教育コースを受講していたのですが、講義を担当してくださった講師の方が非常に明快かつ丁寧に説明していたことを覚えています。
実は、ある講師の方は大手日系企業の会計入門をご担当されるほど有名な方だそうです。
最近では会計が必要不可欠な教養として認識され、&lt;strong&gt;特に大手企業で特に若手向けの会計学講義を開催していることが多くあります。&lt;/strong&gt;
財閥系商社に新卒で入った友人が、新人研修でアビタスの講師の方（通信教育コースで私が講義を受けた先生）から会計の手ほどきを受けたと話していました。
ブランドを盲信するのもいけませんが、&lt;u&gt;&lt;strong&gt;商社の新人研修で会計学の講義を手がけるほどの先生の講義を通信教育で受けられるというのは、他社ではなかなか実現できないサービスだと思います。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;サポートが充実していること&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;サポートを受けにくい通信教育コースでも、専属のアドバイザーが申し込みから試験終了までついてくださり、学習方法や各試験の特徴について、&lt;strong&gt;果ては試験の応募方法やライセンスの申請方法についても教えてくださりました。&lt;/strong&gt;
自分のペースで進められる通信教育コースでも、手厚いサポートが受けられた点も私の中では高評価でした。
一度ビデオ講義の再生がうまくいかなくなってしまったことがありヘルプデスクに問い合わせをする機会があったのですが、ものの2時間ほどで対応いただけました。
（単純に運が良かっただけかもしれませんが。。）
総じて、学習を進めるサポートが揃っており、&lt;strong&gt;通信教育コースのような手薄になりやすい学生へも満足のいくサービスが提供されていると実感しました。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下はアビタスの公式サイトからの引用です。ご参考になれば幸いです。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;アビタスでは、「&lt;strong&gt;インプットは日本語、アウトプットは英語&lt;/strong&gt;」という学習方法が、短期合格を実現させました。これにより、米国の予備校教材を利用して学習する1/3以下の時間での合格を可能にしました。
米国の予備校教材と自社の教材を利用するスクールもありますが、 その方法だと2重に学習するところ等発生し非常に非効率です。 アビタスではそのような事がないよう オリジナル教材を作成しています。
また、講義はすべてオンラインで視聴することもできるため（マルチデバイス対応）、開いた時間で、いつでもどこでも学習することが可能です。
受講生専用Webサイトより、学習内容の不明点を質問できる、質問回答サービスや、願書記入方法や出願手続き等に関して、定期的な説明会を開催。 個別のカウンセリングも承っております。
そのほか、さまざまなサポート体制で短期合格へのサポートをいたします。アビタスでは本試験を徹底分析した上で、「これだけ学べば合格」という重要ポイントを軸とするカリキュラムを開発しました。
その結果、多忙なビジネスパーソンの方でも、学習の継続ができるプログラムになっています。また、アビタスで講義を教える講師は、USCPAを取得済み。
しかも、&lt;strong&gt;実務家（講師だけではなく、他にも会計系の仕事に従事）として活躍している方々なので、現場の活きた知識も学べます。&lt;/strong&gt;
生徒から定期的に評価をしてもらい、5段階評価で4.3以上をとれた講師のみが教壇に立っています。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://h.accesstrade.net/sp/cc?rk=0100ntmu00k4zj"&gt;無料資料請求する&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;iii)勉強時間（こちらの記事からの転載&lt;a href="https://t4ki-blog.github.io/1cpa-difficulty.html"&gt;【USCPAの難易度・勉強時間は？学生が1年独学で合格した体験をもとに】&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;実体験に基づく勉強時間は…&lt;/strong&gt;
私は科目ごとに学習時間が異なりますが、トータルで&lt;strong&gt;1100時間&lt;/strong&gt;ほどかかりました。
一般的には&lt;strong&gt;&lt;u&gt;1000時間程度&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;の学習が必要とされているため、人より少し時間がかかっている方だと思います。
詳しく科目ごとに検証していきたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;FAR（財務会計）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;こちらの科目は特に時間がかかり、体感ですが&lt;strong&gt;350時間&lt;/strong&gt;ほどかかったと思います。
理由としては、&lt;u&gt;①短期集中で取り組まずダラダラと勉強してしまったため&lt;/u&gt;と、&lt;u&gt;②会計基準の違いに深く入り込みすぎた&lt;/u&gt;と言うことが挙げられると思います。
学習を始めた最初の科目ということもあり、初期の頃はやる気が持続していたものの、その圧倒的な分量を前に学習が身につかないという時期がありました。
惰性で勉強を進めた結果、余計な時間を消費してしまったと思います。
モチベーション管理は今も悩み続けているところですので、もしオススメのやる気維持の秘訣があれば、ぜひコメントで教えていただけると嬉しいです。
次に、これは特に私特有の問題という気がしますが、IFRS, USGAAP, JGAAP全てを半端に学んでいたため、試験範囲でないところの会計基準の差異一つ一つに無駄な時間を割いてしまったと思います。
例えば学習を始めた頃は、全ての勘定科目をUSGAAPとJGAAPで名前を合わせようとしていたことがありました。
全く無駄だったとは思いませんが、効率的に勉強を進めていくならば、試験の対象範囲内での学習に努めた方が無難だと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;BEC（経営・IT）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;BECは管理会計の知識や、一般的なビジネス知識を問う問題が多く、&lt;strong&gt;200時間&lt;/strong&gt;もかからなかったと思います。
内容面では、特に簿記2級を学習された方であれば、工業簿記の知識が特に生きる科目と言えます。
加えてITの知識が後半に問われますが、新聞の経済欄に出てくる程度の内容が多く、専門的な知識が問われることはありません。
試験形式について、BECには記述式の問題が入りますが、こちらについても特段の困難はなく、TBSやMC問題の知識を用いれば必要十分の解答が導き出せると思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;AUD（監査論）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;私が唯一2回受験した科目ですが、最初の受験に200時間、再試験の対策に50時間ほど合計で&lt;strong&gt;250時間&lt;/strong&gt;程度必要だったと思います。
1回目は明らかにインプット不足で、73点で不合格になりました。
ただ、1回目の試験で苦手な分野がわかったため、2回目の試験準備は非常に効率よく終わらせることができたと思います。
結論としては300時間ほどかけて勉強すれば、時間こそ多くかかるものの、1回目の受験で合格できたのでは、と今になって思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;REG（ビジネス法・税法）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;こちらは&lt;strong&gt;350時間&lt;/strong&gt;ほどかかったと思います。
私が受験したタイミングの1月前になんと試験範囲改訂がありました（トランプ税制が試験範囲に反映されたタイミングです）。
私が利用していた予備校のテキストもそれに伴い変更されたのですが、教科書の改訂が間に合わず、即席のビデオ講義と補足プリントでの対応になりました。
この対応に予想以上に時間がかかり、結果として300時間も消費してしまいました。。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;まとめ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;USCPAを赤裸々にご紹介できたと思います。実際いきなり始めるには金銭的にも時間的にもハードルが高く感じるかもしれません。。
私の場合は、&lt;strong&gt;アビタスに資料請求をかけて試験範囲を確認しつつ、フリマサイトで過去のテキストを買い難易度の把握に役立てました。&lt;/strong&gt;
もし私のようにいきなり学習を始めるのに抵抗がある方は、まずは&lt;strong&gt;資料請求&lt;/strong&gt;から初めてみて、気に入ればまずは&lt;strong&gt;古いテキストを軽く読んでみる&lt;/strong&gt;というのはいかがでしょうか。
&lt;a href="https://h.accesstrade.net/sp/cc?rk=0100ntmu00k4zj" rel="nofollow"&gt;無料資料請求はこちら&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皆様の参考になれば幸いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t4ki&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://h.accesstrade.net/sp/cc?rk=0100fjvi00k4zj" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="https://h.accesstrade.net/sp/rr?rk=0100fjvi00k4zj" alt="USCPA／米国公認会計士 国際資格 アビタス" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="cpa"></category></entry><entry><title>なぜ大学生がCPAを目指したか</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/1why-cpa.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-16T12:00:00+09:00</published><updated>2022-01-16T12:00:00+09:00</updated><author><name>t4ki</name></author><id>tag:t4ki-blog.github.io,2022-01-16:/1why-cpa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="図書館に行く用のカバンに乗り邪魔をする愛犬" src="assets/images/papi-on-bag.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（図書館に行く用のカバンに乗り邪魔をする愛犬）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="4科目合格の写真" src="assets/images/uniform-cpa-exam-score-notice.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4科目合格の写真）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。
今日は大学生がCPAを目指すべき理由 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="図書館に行く用のカバンに乗り邪魔をする愛犬" src="assets/images/papi-on-bag.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（図書館に行く用のカバンに乗り邪魔をする愛犬）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="4科目合格の写真" src="assets/images/uniform-cpa-exam-score-notice.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4科目合格の写真）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。
今日は大学生がCPAを目指すべき理由についてお話しできればと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包み隠さず言えば、きっかけは就活の際の差別化になると思ったからです。
個人的にはCPAは
- &lt;strong&gt;会計領域の専門性の証明&lt;/strong&gt;
- &lt;strong&gt;英語能力の証明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;が同時にできる資格だと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そしてその2つの証明ができれば、就職市場でも自己の差別化をすることができると考えたわけです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一つ目の&lt;strong&gt;会計領域の専門性&lt;/strong&gt;について、CPAはAuditor（監査人）として仕事に要求されるレベルの知識を求めています。
そこには、財務諸表の構成要素への理解から、実際の財務諸表の作成への流れ、そしてその読み取り方まで広範な知識を必要としています。
そのため、CPAを取得することは一企業の営業活動を数字として書き起こし、そこに齟齬がないことを証明できる能力を獲得することを意味するのです。
大学卒表時にそこまでの能力を有していることを証明できれば、間違いなく自分の武器になりうる事でしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次に二つ目の&lt;strong&gt;英語能力の証明&lt;/strong&gt;について、実はCPAは会計だけでなく、米国における法規制や監査論、マネジメントやファイナンスについて勉強します。
そしてそれらの科目全てを”英語”で学習し理解する事で、自ずと英語能力の向上が達成される事でしょう。
そのため、CPAを保有している事は、単に専門領域がある事を証明するにとどまらず、高度な専門知識を”英語”で運用できる事をも意味します。
CPA試験は以下の4科目で構成されています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Financial Accounting and Reporting (FAR)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
FARは所謂企業の財務会計（社外に公表する数字）を始め、政府会計についても学習します。
しかし純粋な会計についてはこの科目のみとなり、他3科目は会計を軸に周辺的な知識を身につけていくことを目的としています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Business Environment and Concepts (BEC)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
BECは管理会計（社内でのみ利用される数字）を中心に、ITや経済学、マネジメントにファイナンスなど幅広く学ぶことになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Audit and Attestation (AUD)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
AUDはその名前の通り、監査業務と証明業務（監査業務の簡易版）を学びます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Regulation (REG)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
REGはビジネス法と税法の二本立てになっています。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今回は私が大学在学中にCPAを目指し始めた理由をお話ししました。
少しでも参考になれば幸いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t4ki&lt;/p&gt;</content><category term="cpa"></category></entry><entry><title>なぜ大学生がCFAを目指したか</title><link href="https://t4ki-blog.github.io/2why-cfa.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-16T12:00:00+09:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+09:00</updated><author><name>t4ki</name></author><id>tag:t4ki-blog.github.io,2022-01-16:/2why-cfa.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;なぜ大学生がCFAを目指したか&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="寝起きの愛犬" src="assets/images/papi-just-got-up.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(寝起きの愛犬)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。突然ですが、実は私は&lt;u&gt;在学中にCFA level 1を合格&lt;/u&gt;し、2020年6月のCFA …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;なぜ大学生がCFAを目指したか&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="寝起きの愛犬" src="assets/images/papi-just-got-up.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(寝起きの愛犬)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんにちは。突然ですが、実は私は&lt;u&gt;在学中にCFA level 1を合格&lt;/u&gt;し、2020年6月のCFA level 2 candidate（level 2の出願が済んでいる状態のこと）です。今回はそもそもCFAとは何か、なぜCFAを目指し始めたのかについてお話ししたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;CFAとはなに？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CFA(Chartered Financial Analyst: 米国証券アナリスト)とは、証券分析及び運用アドバイスにおいて世界的に認められている、投資運用実務に必要な知識を問う資格です。金融機関からの評価が高く、&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;バンクオブアメリカ、シティグループ、クレディ・スイス、ゴールドマン・サックス、HSBC（香港上海銀行）、JPモルガン・チェース、モルガン・スタンレー、RBC(カナダロイヤル銀行)等がCFA保有者を多く採用しています&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href="https://www.cfasociety.org/japan/Pages/CFA.aspx"&gt;CFA society Japan&lt;/a&gt;より)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試験は3つのレベルで構成されており、level 1を始めにlevel 2, level 3と続きます。level 3合格かつ実務経験4年以上を有することでやっとCFA charter holderを名乗ることができる様になるというなんとも気の遠くなる資格です。。
レベルにより科目ごとの配分が変わるものの、基本的には科目がなんと10科目(!)あります。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ethical and Professional Standards（職業倫理）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quantitative methods（計量分析手法）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Economics（経済）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Financial Reporting and Analysis（財務報告および分析）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corporate Finance（コーポレート・ファイナンス）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Equity Investments（株式投資）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fixed Income（債券）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Derivatives（デリバティブ）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alternative Investments（オルタナティブ投資）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portfolio Management and Wealth Planning(ポートフォリオ・マネジメント、ウェルス・プラニング）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;詳しくはTACの&lt;a href="https://www.tac-school.co.jp/kouza_cfa/cfa_sk_idx.html"&gt;試験概要&lt;/a&gt;を参照いただけると良いと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;なんでCFAを目指したか&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;私の場合は、投資業務に非常に関心があり、将来的にその分野に転職したいと考えていたからです（CFA学習開始前に内定を承諾していた）。実は新卒での就職も考えていたのですが、&lt;u&gt;そもそも学歴で足切りされることがほとんどだったため&lt;/u&gt;、一度社会人経験をつみ資格を取得したのちの転職という方向にスイッチしたというのは秘密です笑
そもそも投資業務に興味を抱いたのは、Flash boysという本を読んだのがきっかけです。もし興味があればぜひ一度読んでみてください！自分の人生設計に影響を与えるくらいには面白い内容だと思います笑&lt;/p&gt;
&lt;iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;amp;t=t4ki-22&amp;amp;m=amazon&amp;amp;o=9&amp;amp;p=8&amp;amp;l=as1&amp;amp;IS1=1&amp;amp;detail=1&amp;amp;asins=4167913402&amp;amp;linkId=80ec227af49ad1a17e8ceaba3e70989b&amp;amp;bc1=FFFFFF&amp;amp;lt1=_top&amp;amp;fc1=333333&amp;amp;lc1=0066C0&amp;amp;bg1=FFFFFF&amp;amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"&gt;
&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;CFAという資格が存在していることを知ったのは、留学中に仲良くなったヘッジファンドでの職務経験がある現地の大学院生と仲良くなったのがきっかけでした。当時既に投資業務に興味のあった私は、彼女に漠然とそのことを伝え進路相談をよくしてもらっていました。そこで、USCPAの取得がプラスに働くとは思うが、CFAの方がより専門性が高く投資業務への関連性も高いというアドバイスをもらいました。
彼女との出会いがなければ、CFAの存在を知るのが3年くらい遅れていたかもしれません。。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;CFAって就職・転職の役に立つの？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CFAのlevel 1/2/3合格状態でも履歴書に書くことができます（私の場合であれば、passed CFA level 1・level 2 candidateと記載）。そしてたかだかlevel 1でも、それがきっかけでリクルーターに声をかけてもらえることは事実あります。まだ多くを語れる状態ではありませんが、少なくともlevel 1を保有しているだけでも、市場は評価してくれていると個人的に感じます。
一方で、金融機関の管理職レベルの募集要項を見ると、CFA level 3合格が条件になっていたり、Charter holderであること（level 3合格兼実務経験4年以上）が多いため、ひとえに&lt;u&gt;転職といっても募集する職種によって実態は大きく異なる&lt;/u&gt;と言えそうです。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;まとめ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今回はCFAの概要について紹介させていただきました。より詳しい試験概要はTACの公式ページを見ていただけるとよりイメージがつかみやすいかと思います。この記事が皆様の参考になれば幸いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;t4ki&lt;/p&gt;</content><category term="cfa"></category></entry></feed>